##### 关于 Apple ID
### 什么是 Apple ID?

- Apple ID 是作为苹果用户的您在苹果公司的身份标识
- Apple ID 的形态是您向苹果公司提交的您的私人电子邮箱 email address
- 当您向苹果公司提供私人邮箱后，该邮箱将作为您在苹果公司的身份标识
- 苹果云 iCloud
  - 您可将自己的苹果设备（手机/平板/电脑）经由 Apple ID 与苹果云 iCloud 关联，使设备中的通讯录、像册、记事簿、往来短消息等全部自动上传到苹果云 iCloud 中，作为备份
  - 当设备丢失、损坏时，不必担心数据丢失。当将苹果新设备经由与Apple ID与苹果云iCloud关联后，备份数据将下传到新设备上来
  - 甚至可将多部苹果设备经由同一个 Apple ID 与苹果云iCloud关联，使多部设备中的数据全部上传到 iCloud 中的同一个数据池中，进而经由自动下传，使多部设备中的通讯录、像册等完全一致
  - 当设备丢失时，您可以通过 iCloud 查找丢失设备所在地理位置；您还可以从 iCloud 端发出指令让丢失设备每隔一段时间响铃示警、来电不显示预存在通讯录中的联系人姓名等
  - 苹果云按地理区域从逻辑上分为数朵，如美洲云、欧洲云、台湾云、中国大陆云等。隶属于不同地理区域的苹果用户被划分到不同的云朵中
  - 这些云朵由苹果公司管理，其安全由苹果公司负责
  - 据[ 维基百科 ](https://zh.m.wikipedia.org/wiki/ICloud)<strong> iCloud </strong>条、<strong> 争议 </strong>款之下记载：依照《中华人民共和国网络安全法》的规定，自2018年2月开始，苹果公司将中国区域的iCloud服务交由位于中国大陆的云上贵州运营
  - ![image](/LadderFree/kkDictionary/kkAppLadder/iOS/8B92C5F9-A956-4267-AD4D-D0D5CF49C44B.jpeg)

- 苹果软件商店 App Store
  - 苹果公司的 App Store 按地理区域从逻辑上分为数个 App Store
  - 属于不同地理区域的用户，经由 Apple ID 被分配到属于本区域的 App Store 购买应用软件App
  - 苹果公司将 App Store 按地理区域划分为多个 App Sore 的目的之一是为了遵从当地的法律。比如某款软件商品在C区域属违法商品，不得在C区域所属的App Store上架，但它在除C区域之外的其它区域属合法商品，则可在其它区域的 App Store 上架
#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)
- [关于Apple ID](/LadderFree/kkDictionary/kkAppLadder/iOS/AppleIDList.md)
